Weston is eerder een gemakkelijke, opgewekte man, dan een man met sterke gevoelens; hij neemt dingen zoals hij ze vindt en ervan geniet op de een of andere manier, afhankelijk, vermoed ik, veel meer over wat de maatschappij voor hem wordt genoemd troost, dat wil zeggen, op de kracht van eten en drinken en spelen met zijn buren vijf keer per week fluiten, dan met familie-affectie, of iets dat thuis biedt. "
Emma kon het niet leuk vinden wat er aan een reflectie op meneer Weston was gegund en dat ook een halve geest om het op te nemen; maar ze worstelde en liet het voorbijgaan.
Ze zou de vrede bewaren indien mogelijk; en er was iets eervol en waardevol in de sterke huiselijke gewoonten, de all-sufficiency van thuis naar zelf, vandaar resulteerde de instelling van haar broer om neer te kijken het gemeenschappelijke percentage van sociale omgang, en degenen voor wie het was belangrijk .-- Het had een hoge aanspraak op verdraagzaamheid.
HOOFDSTUK XII Meneer Knightley zou met hen gaan dineren - nogal tegen de neiging in Mr Woodhouse, die vond het niet leuk dat iemand hem met hem deelde De eerste dag van Isabella.
Emma's rechtsgevoel had echter besloten; en behalve de afweging van wat elke broeder te danken had, had ze bijzonder plezier, van de omstandigheid van de late onenigheid tussen Mr. Knightley en zichzelf, in het verkrijgen van de juiste uitnodiging.
